美日台歐將同台討論供應鏈重組！

美國在台協會（AIT）今宣布，與台灣外交部、經濟部、歐洲經貿辦事處、日本台灣交流協會及外貿協會，9月4日在台北共同舉辦「重組供應鏈：促進理念相近夥伴間之韌性論壇」。

武漢肺炎疫情衝擊全球經貿，並加速供應鏈重組。AIT今宣布與台日歐共同合辦供應鏈重組論壇，根據AIT說明資料，AIT處長酈英傑、捷克參議院議長韋德齊、台灣外交部長吳釗燮、歐盟駐台高哲夫、日本駐台泉裕泰代表，與貿協董事長黃志芳將同台出席，並致開幕詞。

AIT表示，論壇的主旨是討論各項政策工具，以重組供應鏈，同時確保商業和經濟能夠蓬勃發展。各方也將在這項共同優先事項上，積極拓展雙邊、區域及全球的合作機會。

AIT說，供應鏈的加速重組是目前最顯著的全球趨勢之一，新冠肺炎疫情及其帶來的長期影響，將促使世界各地的經濟體尋找可信賴的貿易夥伴和供應鏈。台灣在重塑全球供應鏈，以維護國際社會的健康、安全和繁榮上，能夠扮演獨特的角色。